點解中國冇發展出劍道？

打拳就話驚一拳打死人又話戴拳套發揮唔到中國功夫既精髓、果d刀槍劍棍咁又話驚傷人要當跳舞咁練，但藤甲竹刀中國唔係一早有咩？點解冇發展成一種實戰技術？果d咩太極劍/詠春刀如果參加劍道/劍擊比賽會唔會輸得好慘，輸左可以瀨咩？瀨假刀唔夠利？瀨護甲太緊阻礙發揮？

冇劍 唔通同日本買？

成日打黎打去，一打就滅國，傳鬼到咩

歷朝歷代都禁刀禁劍嫁啦，日本就唔同，武士佩刀係合法

其實明朝中日貿易一個大項目係進口日本刀
部分係日式，部分要求護手改中式

後來連軍隊佩刀都有仿日式既傾向

至於為何無劍道，可能同漢人不尚武有關

民國時期都有人嘗試戴藤製護具對打，但唔流行

我覺得中國人社會對 競技 冇乜興趣，即有樣活動，有個規則，大家公平比賽定勝負，搵出最強嘅選手，佢哋唔太熱衷
捉棋、摔跤、蹴踘 本應較易變成競技項目，但未聽過有大型比賽
佢哋關心嘅只係生活層面實唔實用，街頭巷尾俾人伏點自保，同人開片點打贏，總之搞得掂就得
你叫佢跟規則去玩贏一個遊戲，或者叫佢達成某個意義，佢會覺得唔實際好無謂

中國大部分時期都係文人政府

日本就一直都係幕府，即係軍政府，當然唔同。

文人政府/漢人唔尚武，但係又咁多五花八門既功夫門派？全部都有各式兵器，中國人講求實際，但舞刀弄槍耍拳咪更加唔實際，果d套路連試都唔試下去對打，連一樣技擊項目都冇，泰國有泰拳、日本有柔道空手道劍道、 西方有拳擊劍擊、韓國有跆拳道全部都係擂台實戰中發展出黎，而唔係先有套花拳去學耍，當中柔道重要得100年歷史，已經有咁既規模，中國人咁多、地咁大、又咁多年歷史，一樣技擊項目都冇，唔好攞太極/詠春/洪拳⋯⋯佢地完全唔係果樣野，點解會咁？

因為支那係垃圾人種

無劍勝有劍 無招勝有招

係宜家天下太平姐
以前真係攞黎開拖, 所以先乜柒都留一手, 你叫佢攞d招出黎競技？

btw以前去學師傅都無教武器, 你宜家仲周圍攞住把刀行咩

同埋好多時都係取其意唔係取其形, 唔會擺起手架式. 果陣師傅話 屌你老母, 你隻揪仲擺隻問手出黎把撚咩？洗唔洗講埋在下葉問啊？打9佢啦

咁人地又有？

我諗起印度，佢又係一個冇國技既大國，但人地冇裝模作樣，冇印度人會話瑜伽係獨門武功，練到爐火純青可以打死人！你打得既咪打黎睇下囉，所以我先攞劍道黎講，劍道既規則應該係你用d咩太極劍法/華山劍法/峨嵋劍法/獨孤九劍換把竹劍都可以參加，只要你唔怕柒，咁你有冇得打？唔打得你又吹到點勁點勁？其實劍道係有二刀流架，你可以用詠春八斬刀法去參賽架，咁多年都冇出過一個高手揚威海外，我相信中國功夫博大精深，高手唔會輕易出手，一定匿埋係深山修練，但係唔該你地把口都好似高手咁收係深山得唔得，唔好講咩中國功夫好撚勁，好似印度咁唔講就得架啦，冇咪冇囉做咩要扮晒野！